


优惠券 & 礼品券
----------------

目录

- 优惠券创建 & 发送 & 邮件通知
  - 优惠券创建 & 发送
  - 邮件通知
- 礼品卡创建和激活
- 促销场景
  - 发布一个大家都可以用的优惠码到社交媒体上
  - 给全员发送普惠-5%的优惠券
  - 给中奖用户发送-10元优惠券
- 附录
  - 优惠券发送错误，如何办





> 系统支持两种优惠券，一种按比例扣减，一种固定扣减。还有一种礼品券，类似购物车适合送朋友。

- 按比例扣减优惠券适合给全员促销，比如发送5%的优惠券给所有用户。

- 固定扣减适合给指定用户，适合发送给中奖用户和特定用户

- 礼品卡是一种特殊的扣减卡片，没有最低金额限制，也能抵扣运费，可以发送SN号给朋友，让朋友来店消费。礼品卡也可以用来作为带SN的优惠码，发送到自己的社交帐号上供粉丝使用。

## 优惠券创建 & 发送 & 邮件通知

优惠券创建后需要发送给指定用户或者全部用户，最后使用给用户发送邮件通知

### 优惠券创建 & 发送

百分比优惠券 & 固定扣减优惠券 操作步骤基本相同

1.在系统后台》商城管理》优惠券类型  创建按比例优惠券

![](images/coupon-03.png)

2.发送优惠券给用户，可以点击【发送所有】给所有用户

![](images/coupon-05.png)

也可以点击【发送】在弹出框中发送给指定用户

![](images/coupon-07.png)

也可以导入你想要发送的用户xls文件（可以从用户管理中导出）

![](images/coupon-2b.png)

也可将编号发送给用户，用户自己的前台页面中红进行激活领取（每个优惠券每个用户只能领取一次）

![](images/coupon-08.png)

3.用户在结算页面可以选择优惠券

![](images/coupon-09.png)

### 邮件通知

由于系统用户量巨大，系统不会自动给客户发邮件，可以导出发送过的用户邮件地址名单

查看本次发送邮件的用户，点击【查看】按钮，在邮箱中可以看到最近一次发送的用户邮箱

![](images/coupon-0b.png)

在系统后台》系统管理》用户管理中，导出所有用户邮箱地址，文件为xls文件，可以拷贝到文本中加上分号;分隔一次发送给多人。

![](images/coupon-0a.png)

利用私人邮件给用户发送邮件通知
  
## 礼品卡创建和激活

礼品卡按面值扣减，没有最低金额限制，也能抵扣运费，可以通过编码进行兑换。

1.在系统后台》商城管理》优惠券&礼品券，点击创建礼品券

![](images/coupon-12.png)

创建的礼品券默认是属于店主的，将编号发给用户即可。

![](images/coupon-14.png)

可以导入礼品卡自定义的编码发送促销方式，也可导出未使用的礼品卡。（开发中）

2.用户或受赠方在网站上登录后，点击导航的Gift Voucher，在框中输入礼品券编号即可激活

![](images/coupon-15.png)

激活后在结算页面可以选择礼品券进行支付

![](images/coupon-17.png)


## 促销场景

以下为各种促销场景案例

### 发布一个大家都可以用的优惠码到社交媒体上

1.创建一个优惠券类型

![](images/coupon-03.png)

2.将编号发布到社交媒体上

![](images/coupon-08.png)

3.用户在网站上激活优惠码（每个用户只能领取一次）

![](images/coupon-15.png)

### 给全员发送普惠-5%的优惠券

1.创建一个优惠券类型

![](images/coupon-03.png)

2.点击【发送所有】

![](images/coupon-05.png)

3.查看发送过的用户，用私人邮箱给他们的发邮件通知

![](images/coupon-0b.png)

### 给中奖用户发送-10元优惠券

1.创建一个优惠券类型

![](images/coupon-03.png)

2.点击【发送】在弹出框中搜索用户的email，发送给指定用户

![](images/coupon-07.png)

3.用私人邮箱给用户发邮件


### 给消费满100的历史用户发送-5元优惠券 （很久没消费的用户）

在系统后台》系统管理》用户管理中导出用户xls文件

![](images/coupon-28.png)

在xls中利用排序等方式筛选你想用发送的用户，删除你不想要发送的用户

![](images/coupon-2b.png)

在系统后台》商城管理》优惠券类型中，对导入你想要发送的用户

![](images/coupon-2d.png)

## 附录

关于优惠券的一些其他相关信息

### 优惠券发送错误，如何办

系统为了重用一些优惠券类型，可以修改优惠券；但是不会影响到之前已经发给用户的优惠券（万一用户已经见过优惠券发现优惠券变了）。

如果真的是发送错了，可以先点击【撤回并删除】按钮删除优惠券以及发送给用户的优惠券，该操作务必谨慎。然后再新建一张优惠券类型，在重复之前的发送动作。

